快手（1024）市值突破萬億港元 4551名員工認購股份變千萬富翁

「快手科技」周五（5日）在香港交易所正式掛牌上市，開盤報338港元，較招股價高出近200%，一手100股賬面即賺2.23萬港元，亦令快手的市值瞬間突破萬億港元，成為繼騰訊、阿里巴巴、美團、拼多多後中國第五大互聯網公司。

據內地傳媒報道，快手升值除了令創辦人兼CEO宿華身晉身千億級富豪之外，亦令一批快手員工成為千萬富翁。

報道稱，根據快手的招股書，公司有4551名員工有認購5.24億B類股份，人均持股11.5萬股。以338港元計算，他們的身家平均一夜之間就有3880萬港元。但值得一提是，招股書同時顯示，截至2020年6月30日，快手共計有16387名全職雇員，所以實際上大部分的員工都沒有因為公司上市而暴富。

報道亦有提到快手的「發跡史」，最初只是在北京立水橋的一間兩房出租屋內開始，只一款用作製作、分享GIF圖片的手機應用程式。2012年11月，快手開始轉型投身短片領域，成為用戶記錄分享生產、生活的平台。隨著智能手機普及和移動網絡成本下降，快手的用戶量在2016年上半年已累計有3億人，低調地成為繼微信、QQ和微博後，中國流量第四大的手機應用程式。

佢都排第4流量？咁抖音呢？

人均持股11.5萬股，最初都要有過百萬去買先得㗎

所以話
真係睇唔透呢D咩黎...

呢個世界有樣野叫做financing

有禁售期

葡萄?

應該當bonus咁派 儲儲埋埋

以招股書中2020年融資的每股估值計算，快手每股約在5.7-6.8美元。按此估值計算，快手員工人均獲利近414萬元-494萬元人民幣。

有股嘅員工實同你搏命

一大班傻鳩送錢比快槍手員工

十幾個高層持有5.23億股 另外四千人有0.01億股
都叫人均11.5 萬股既

馬雲同我加埋 人均都有千億身家

有冇人講下呢隻野點解值萬億

港資： 咁大想頭分我啲股份

所有中概股都係咁

問下礦泉水

即日走左拉，唔知咩人接

支那基金公司、支那傻散、仲有想賺錢M記加大嘅傻散

唔知Ark Invest 有冇買貨

人均有一粒睪丸

其實我連呢隻app 做乜都唔知. 純粹賺IPO 差價

一對夫妻, 人均一粒高丸

招股價中兩手 324賣左

走咗咪好，好多香港人淨係知道抖陰、鬥魚、小紅書呢啲

我覺得小紅書遲早又會上市

吸支那人血，正

發達

大陸話南抖音，北快手

曾志偉都上快手賣假酒啦屌

但抖音國際上出名好多
美國日本 印度都被抖音攻陷
不過印度好似block左抖音

返工唔係為咗賺錢

冇架 有錢賺既野
你話佢值億兆都ok

一萬億
最鬼個龐茲騙局

平均數姐 中位數先有用

啲支那親戚幾個月前先話個仔入咗快手揼codecls咁就發咗？？

無嘢 睇錯以為全部都有得認購

連登仔話，最後都會比黨割韭菜

淫大啲垃圾車靠幾個廣告都值幾千億

茅台嬴幾條街啦

應該都係得啲有關係既先可以認購

留名睇連登d傻鳩要人貼倉先信

呢間野既業務憑咩市值過萬億

市值仲多過波音
等睇幾時爆破

抽幾多先中到兩手？

3個月姐

上市買
一係本身係藍絲
一係強國韭菜
正常人ipo抽到 一早放鳩哂

宜家最窮係港豬

呢d 野大陸做得好d
港資真係睬9你都傻
派條毛比你就得

香港只限於極高層既管理層先有

咁即刻辭職

我前兩日問過！連登仔話科網股唔講值唔值，炒時價

新股講熱度唔講股值

啲大陸股嚟香港上市前就有餅食

歐康維視1477 IPO celebration Dinner

食緊飯呀屌你老味

咁L窮

UNITY 又咪係咁
大把公司係咁啦

屌 你係唔係見識少?

我見識少，定係你自己睇唔明我講咩

其他人都睇得明，係你睇唔明

大把公司市值高過BA 啦

你話點咪點囉

你咁講全部上市公司都係架喎

又一個睇唔明

係呀，阿媽係女人

何必呢

真，大家理解能力唔同

無謂浪費大家時間 ，我冇興趣同你玩膠

啱，搵下星期啲Tickers 好過

Lol

千萬富翁都係來自香港人啲錢 股票都係講緊互相鬥搶錢姐